安心偷情 私隱專員籲事主投訴

【本報訊】藝人許志安及黃心穎車廂偷情短片曝光，引發侵犯私隱的討論。港台節目《城市論壇》昨日討論的士車廂內加裝鏡頭問題。前個人資料私隱專員蔣任宏表明反對的士業在車上安裝拍攝車廂的鏡頭，並呼籲私隱專員公署主動調查的士裝鏡頭拍攝車廂內情況是否符合條例，以起一錘定音效果。
私隱專員黃繼兒則發出新聞稿，呼籲事件中受影響的資料當事人向公署提出投訴，以提供有關資料。公署接獲投訴後，定當處理並查找相關事實，以確保公平執法。
黃繼兒解釋，整個事件最能準確說出箇中事實的不是傳媒，而是資料當事人，或稱受害人。在找不到司機和受害人不選擇向公署投訴及類似事件並未普及的情況下，公署不能妄自動用僅有的資源巡查8,000多輛被報稱裝置攝錄器材的的士，旨在偵查一名人士公開承認在的士內做了一件不可原諒的私人行為。
的士業倡規管裝鏡頭
推動的士發展聯會主席陳民強在論壇上指，估計現時有8,000多部的士安裝拍攝車廂內鏡頭，認為政府應盡早立例，亦建議司機加設警告字句提醒乘客，並應只容許獨立機構存取片段，同時建議將改動鏡頭列為刑事罪行。

車上面三個都要死

如果佢地真係投訴就姐係唔知錯

唔犯法
私隱條款唔係法例
而且喺唔觸犯其他法例或事主冇精神情緒問題下係冇可能要賠

btw投唔投都死全家

叫佢地投訴即係玩多佢地一鑊

執咗佢啦

On撚九 政府，下次仆街689同林奠或班九官做d仆街嘢就唔比報導，私隱咁咪啱呢班仆街心水

香港豬又比d仆街昆多鑊，真係冇撚得救

最撚0n九就係d黃絲港豬

如果要賠償安心損失，的士司機含撚都唔掂

一單還一單

其實真係知邊邊部的士咩

要投訴點會唔會，周街都cam...只要一部影到個車牌就...

完全正確
之前向呢個垃圾機構寫投訴信間垃圾淨係幫我向被投訴人寫封勸龥信就close file
諗唔明今次咁厚臉皮衝出嚟搏乜

報完料俾你，又叫事主告人

以後仲點報料俾你呀？

的士? 你聽到跳錶聲？

咁之前唔見選民資料點計？

扮有用

要求許志安解釋當日係車上面做過啲咩揸過啲咩